[蕭源] 楊潤雄:文憑試未發生過開考前試題外洩

教育局局長楊潤雄回覆立法會議員質詢時表示，過去中學文憑試無發生過開考前懷疑有試題外洩的事件，已確認不遵守保密規定個案只有1宗，另有數宗懷疑個案已按機制跟進。

楊潤雄指出，考評局的保密機制非常嚴格，由擬題、審題、印刷、包裝、分發都有嚴格的監控，只有少數人能接觸到試題，相關人員受聘時要簽訂保密協議及申報利益，而每包試卷亦有條碼，確保試卷運到試場時才會解封。

他又稱，每年文憑試後，考評局都會全面檢討安排及程序，如今年根據廉署的建議，加強學校提名監考員指引，不可與補習社人員或事務相關。